{
  "Homebrew": "홈브류",
  "FileBrowser": "파일 탐색기",
  "Appstore": "앱스토어",
  "Corrupted": "손상된 데이터",
  "enable_install_info": [
    "설치가 비활성화 되었습니다.\n",
    "  네트워크  활성화\n  고급  설치 옵션  낸드 활성화"
  ],
  "On": "켬",
  "Off": "끔",
  "Entry": "엔트리",
  "Store": "앱스토어",
  "File": "파일 뷰어",
  "Files": "파일 탐색기",
  "FTP": "FTP",
  "Games": "게임",
  "Meta": "Meta",
  "Nca": "Nca",
  "GC": "카트리지",
  "GitHub": "GitHub",
  "Apps": "홈브류",
  "IRS": "조이콘 적외선 카메라",
  "MTP": "MTP",
  "Saves": "세이브 데이터",
  "USB": "USB 설치",
  "Level 0 (no compression)": "0 (비압축)",
  "Level 1": "1",
  "Level 2": "2",
  "Level 3 (default)": "3 (기본)",
  "Level 4": "4",
  "Level 5": "5",
  "Level 6": "6",
  "Level 7": "7",
  "Level 8": "8",
  "0 (single threaded)": "0 (싱글 스레드)",
  "1": "1",
  "2": "2",
  "3 (default)": "3 (기본)",
  "4": "4",
  "16 KB": "16 KB",
  "32 KB": "32 KB",
  "64 KB": "64 KB",
  "128 KB": "128 KB",
  "256 KB": "256 KB",
  "512 KB": "512 KB",
  "1 MB (default)": "1 MB (기본)",
  "2 MB": "2 MB",
  "4 MB": "4 MB",
  "8 MB": "8 MB",
  "16 MB": "16 MB",
  "Switch-Handheld!": "휴대모드로 전환됨!",
  "Switch-Docked!": "독 모드로 전환됨!",
  "Nxlink Connected": "Nxlink 연결됨",
  "Nxlink Upload": "Nxlink 업로드",
  "Nxlink Finished": "Nxlink 종료됨",
  "Restore hbmenu?": "hbmenu로 복원하시겠습니까?",
  "Back": "뒤로",
  "Restore": "복원",
  "missing_hbmenu_info": [
    "sdmc:/switch/hbmemu.nro를 찾을 수 없습니다",
    "앱스토어에서 다시 설치하세요"
  ],
  "OK": "확인",
  "Failed to restore hbmenu, please re-download hbmenu": "hbmenu 복원 실패함, hbmenu를 다시 다운로드하세요",
  "Failed to restore hbmenu, using sphaira instead": "hbmenu 복원 실패함, sphaira를 계속 사용합니다",
  "Restored hbmenu, closing sphaira": "hbmenu 복원됨, sphaira를 종료합니다",
  "Restored hbmenu": "hbmenu 복원됨",
  "Restart Sphaira?": "Sphaira를 재시작하시겠습니까?",
  "Restart": "재시작",
  "Installing Forwarder": "바로가기 설치 중",
  "Failed to install forwarder": "바로가기 설치 실패",
  "Installed!": "설치 완료!",
  "Warning! Logs are enabled, Sphaira will run slowly!": "경고: 로깅 활성화됨, 앱이 느려집니다!",
  "Audio disabled due to suspended game": "게임 실행 중에는 BGM이 비활성화 됩니다",
  "Theme Options": "테마 옵션",
  "Select Theme": "테마 선택",
  "Customise the look of Sphaira by changing the theme": "테마를 설정합니다.",
  "Music": "BGM",
  "bgm_enable_info": [
    "배경 음악을 활성화합니다.\n",
    "파일    고급  배경 음악 설정\n하여 BGM 설정이 가능합니다."
  ],
  "Show IP address": "IP 주소 표시",
  "display_ip_info": [
    "모든 메뉴에서 IP 주소를 표시합니다.\n",
    "참고: 애플릿 모드에서는 경고 메시지가 표시되므로 IP 주소가 숨겨집니다."
  ],
  "Remove Background Music": "BGM 설정 해제",
  "Removes the background music file": "설정된 배경 음악을 해제합니다.",
  "No background music file is set": "설정된 배경 음악이 없습니다.",
  "Menus": "메뉴",
  "Web": "웹 브라우저",
  "Enter custom URL": "직접 지정",
  "Select URL": "URL 주소 선택",
  "Enter URL": "URL을 기입하세요",
  "web_browser_info": [
    "내장 브라우저를 실행합니다.\n",
    "안내: 매우 제한적인 기능입니다.",
    "일부 웹사이트는 로드에 실패하거나,",
    "닫히는데 30분 이상 소요될 수 있습니다."
  ],
  "Advanced Options": "고급 옵션",
  "Slow": "천천히",
  "Normal": "보통",
  "Fast": "빠르게",
  "Logging": "로깅",
  "Logs to /config/sphaira/log.txt": "경로: sdmc:/config/sphaira/log.txt",
  "Replace hbmenu on exit": "종료 시 hbmenu 교체",
  "hbmenu_replace_info": [
    "활성화: hbmenu.nro  Sphaira 교체",
    "비활성화: hbmenu 복원 옵션 제공\n",
    "원본 hbmenu는 sdmc:/switch 경로에 백업됩니다."
  ],
  "Add / modify mounts": "Devoptab 마운트 관리",
  "mount_options_info": [
    "HTTP・FTP・SFTP・SMB・NFS 등의",
    "네트워크 마운트 옵션을 관리합니다.\n",
    "이름과 URL만 설정하면 되며,",
    "나머지 기타 옵션은 선택사항입니다.\n",
    "변경 사항을 적용하려면",
    "Sphaira를 재시작해야 합니다."
  ],
  "Boost CPU during transfer": "CPU 부스트",
  "transfer_boost_info": [
    "부스트 모드를 활성화합니다.\n",
    "클럭: CPU 1785 MHz  GPU 76 MHz\n",
    "파일 전송 시 위와 같이 클럭을 변경하여 파일 전송 속도를 향상시킵니다."
  ],
  "Text scroll speed": "텍스트 표시 속도",
  "Change how fast the scrolling text updates": "번역된 문자열이 너무 긴 경우 텍스트가 횡스크롤되며 이 속도를 변경합니다.",
  "Set center menu": "중앙 메뉴 설정",
  "Press OK to restart Sphaira": "확인 버튼 입력하여 Sphaira 재시작",
  "Set the menu that appears on the center tab.": "중앙 탭에 표시될 메뉴를 설정합니다.",
  "Set left-side menu": "좌측 메뉴 설정",
  "Set the menu that appears on the left tab.": "왼쪽 탭에 표시될 메뉴를 설정합니다.",
  "Set right-side menu": "우측 메뉴 설정",
  "Set the menu that appears on the right tab.": "오른쪽 탭에 표시될 메뉴를 설정합니다.",
  "Install options": "설치 옵션",
  "install_options_info": "파일 설치 옵션을 변경합니다.\n게임 설치를 활성화할 수 있습니다.",
  "Export options": "추출 옵션",
  "Change the export options.": "추출 옵션을 변경합니다.",
  "Install Options": "설치 옵션",
  "System memory": "본체 저장 메모리",
  "microSD card": "SD 카드",
  "Enable sysmmc": "시스낸드 활성화",
  "Enables installing whilst in sysMMC mode.": "시스낸드로의 설치를 활성화합니다.",
  "Enable emummc": "에뮤낸드 활성화",
  "Enables installing whilst in emuMMC mode.": "에뮤낸드로의 설치를 활성화합니다.",
  "Install location": "설치 위치",
  "Allow downgrade": "다운그레이드 허용",
  "Allows for installing title updates that are lower than the currently installed update.": [
    "현재 설치된 게임의 업데이트 버전보다",
    "낮은 버전의 업데이트 설치를 허용합니다."
  ],
  "Skip if already installed": "설치된 항목 건너뛰기",
  "Skips installing titles / ncas if they're already installed.": "이미 설치된 게임(NCA)을 건너뜁니다.",
  "Ticket only": "티켓만 설치",
  "Installs tickets only, useful if the title was already installed however the tickets were missing or corrupted.": [
    "게임의 티켓만 설치합니다.\n",
    "게임이 이미 설치되었지만 티켓이",
    "누락되었거나 손상된 경우 사용합니다."
  ],
  "Skip base": "게임 건너뛰기",
  "Skips installing the base application.": "게임(BASE) 파일 설치를 건너뜁니다.",
  "Skip patch": "게임 패치 건너뛰기",
  "Skips installing updates.": "게임의 업데이트 파일 설치를 건너뜁니다.",
  "Skip dlc": "DLC 건너뛰기",
  "Skips installing DLC.": "게임의 DLC 파일 설치를 건너뜁니다.",
  "Skip data patch": "DLC 패치 건너뛰기",
  "Skips installing DLC update (data patch).": "DLC의 업데이트 파일 설치를 건너뜁니다.",
  "Skip ticket": "티켓 건너뛰기",
  "Skips installing tickets, not recommended.": [
    "게임 티켓의 설치를 건너뜁니다.\n",
    "해당 옵션의 사용을 권장하지 않습니다."
  ],
  "Skip NCA hash verify": "NCA 해시 검증 건너뛰기",
  "skip_nca_info": [
    "SHA-256 해시 검증을 건너뜁니다.\n",
    "이 검증은 NCA의 유효성 혹은 손상을 확인하는데 사용하며, 해시 검사 및 무결성 검사를 수행합니다.\n",
    "해당 옵션의 사용을 권장하지 않습니다."
  ],
  "Skip RSA header verify": "RSA 헤더 검증 건너뛰기",
  "nca_verify_info": [
    "RSA NCA 고정 키 검증을 건너뜁니다.\n",
    "이 검증은 NCA 헤더에 대한 해시 값을 확인하는 방식으로, 헤더가 수정되지 않았는지 확인하는데 쓰입니다.\n",
    "헤더에는 Nintendo의 서명이 포함되어 위조가 불가능하며, 수정된 헤더인 NSPXCI를 판별하는데 탁월합니다.\n",
    "위 확장 파일을 설치하는 경우가 아니라면 해당 옵션의 사용을 권장하지 않습니다."
  ],
  "Skip RSA NPDM verify": "RSA NPDM 검증 건너뛰기",
  "npdm_verify_info": [
    "RSA NPDM 고정 키 검증을 건너뜁니다.\n",
    "현재 이 옵션은 미구현 상태입니다."
  ],
  "Ignore distribution bit": "배포 비트 무시",
  "nca_distbit_info": [
    "NCA의 배포 비트를 무시합니다.\n",
    "배포 비트는 NCA가 eShop인지 카트리지인지 확인하는 플래그이며, 일반적으로 카트리지로 설정된 설치형 게임은 실행할 수 없습니다.\n",
    "해당 옵션의 사용을 권장하지 않습니다."
  ],
  "Convert to common ticket": "일반 티켓으로 변환",
  "ticket_convert_info": [
    "[키 파일 필요]",
    "개인화된 티켓을 가짜 공용 티켓으로 변환합니다.\n",
    "해당 옵션의 사용을 적극 권장합니다."
  ],
  "Convert to standard crypto": "표준 암호화로 변환",
  "titlekey_crypto_info": [
    "[키 파일 필요]\ntitlekey를 표준 암호화(티켓리스)로 변환합니다.\n",
    "해당 옵션의 사용을 권장하지 않습니다."
  ],
  "Lower master key": "하위 마스터 키 지원",
  "keyarea_crypto_info": [
    "[키 파일 필요]\nKEAK을 마스터 키 0으로 암호화하여,",
    "모든 펌웨어 버전에서 게임을 '실행 가능'하게 합니다.\n",
    "이 과정에서 표준 암호화도 암묵적으로 수행됩니다.\n",
    "다만, 복호화가 가능하기 때문에 실행 된다하여 정상 작동한다는 뜻은 아닙니다.\n",
    "해당 옵션을 사용하기보다\nHOS와 Atmosphère를 최신화하여\n플레이하는 것을 적극 권장합니다."
  ],
  "Lower system version": "하위 시스템 버전 지원",
  "cnmt_fw_info": [
    "cmnt 확장 헤더의 'system_firmware'\n필드를 0으로 설정합니다.\n",
    "참고: 저장된 마스터 키 버전이 현재 펌웨어 버전보다 높으면 펌웨어에 KEAK을 복호화할 키가 없어 게임은 실행되지 않습니다.\n",
    "해당 옵션의 사용을 권장하지 않습니다."
  ],
  "Export Options": "추출 옵션",
  "Created nested folder": "게임 이름 폴더 생성",
  "game_folder_info": "게임 이름의 폴더를 생성합니다.\n\n활성화: name/name.xci\n\n비활성화: name.xci",
  "Append folder with .xci": "폴더명에 확장자 추가",
  "xci_folder_info": [
    "폴더 이름에 확장자명을 포함합니다.\n",
    "활성화: name.xci/name.xci",
    "비활성화: name.xci\n",
    "일부 장치에서는 폴더와 파일 이름이\n동일해야만 정상 동작합니다."
  ],
  "Trim XCI": "XCI 트림",
  "Removes the unused data at the end of the XCI, making the output smaller.": [
    "XCI 파일 끝부분의 미사용 데이터를\n제거하여 추출 용량을 줄입니다."
  ],
  "Label trimmed XCI": "트림 라벨 추가",
  "Names the trimmed xci.\nFor example, /name/name (trimmed).xci": [
    "파일명에 트림 유무를 표시합니다.\n\n예시: name (trimmed).xci"
  ],
  "Converts personalised ticket to a fake common ticket.": "개인화 티켓을 가짜 티켓으로 변환합니다.",
  "NSZ level": "NSZ 레벨",
  "compress_level_info": [
    "NSZ 압축 수준을 설정합니다.\n\n권장 값: 3\n",
    "참고: 스위치 CPU는 속도가 빠른 편이\n아니므로 값을 너무 높게 설정하면 파일의",
    "크기 감소 효과가 미미한 반면, 추출하는데 매우 오랜 시간이 걸릴 수 있습니다."
  ],
  "NSZ threads": "NSZ 스레드",
  "compress_threads_info": [
    "NCA 압축 스레드 수를 설정합니다.\n\n권장 값: 1 - 3\n",
    "3 미만은 I/O용 여유를 주며, 3 설정 시 대체로 최고 성능을 발휘합니다.\n",
    "0은 스레드를 사용하지 않아 속도가 매우 느리므로 테스트용으로만 사용하세요."
  ],
  "NSZ long distance mode": "NSZ LDM 압축",
  "Enables \"Long Distance Mode\" which can reduce the output size at the cost of speed.": [
    "장거리 모드 (Long Distance Mode)\n",
    "속도는 느려지지만 출력 크기를 줄일 수 있는 압축 모드를 활성화합니다."
  ],
  "NSZ block compression": "NSZ 블록 압축",
  "block_compress_info": [
    "블록 압축을 활성화합니다.\n",
    "압축률이 다소 낮아질 수 있지만 NCA를",
    "블록 단위로 압축하여 무작위 접근이 가능하며, 이를 통해 NCZ를 파일 시스템처럼 마운트할 수 있습니다.\n",
    "참고: 마운트는 추후 지원 예정입니다."
  ],
  "NSZ block size": "NSZ 블록 크기",
  "Sets the size of each block. The smaller the size, the faster the random access is at the cost of compression ratio.": [
    "각 블록의 크기를 설정합니다.\n",
    "블록 크기가 작을수록 무작위 접근 속도는 빨라지지만 압축률은 낮아집니다."
  ],
  "NSZ block compression is disabled.": "NSZ 블록 압축 비활성화됨.",
  "FTP Options": "FTP 옵션",
  "Restarting FTP server...": "FTP 서버 재시작 중...",
  "Enable": "활성화",
  "Enable FTP server to run in the background.": "[무선 파일 전송 프로토콜]\nFTP 서버 실행 유무를 설정합니다.",
  "Port": "포트",
  "Opens the FTP server on this port.": "해당 포트에서 FTP 서버를 시작합니다.",
  "Anon": "익명",
  "login_require_info": [
    "활성화 시 사용자・비밀번호 설정 없이도 로그인 가능합니다.\n",
    "비활성화시 아래 옵션 설정이 필요합니다!"
  ],
  "User": "사용자",
  "Sets the username, must be set if anon is disabled.": [
    "사용자명을 입력합니다.\n\n익명 옵션을 비활성화한 경우 반드시\n설정해야 합니다."
  ],
  "Pass": "비밀번호",
  "Sets the password, must be set if anon is disabled.": [
    "비밀번호를 입력합니다.\n\n익명 옵션을 비활성화한 경우 반드시\n설정해야 합니다."
  ],
  "Show album": "앨범",
  "Shows the microSD card album folder.": [
    "- FTP\n이름: album_nand・album_sd\n",
    "- MTP\n이름: Album (Image SD)\n\nSD 카드의 앨범 폴더를 표시합니다."
  ],
  "Show Atmosphere contents": "Atmosphere 콘텐츠",
  "Shows the shortcut for the /atmosphere/contents folder.": [
    "이름: ams_contents\n",
    "sdmc:/atmosphere/contents\n바로가기 폴더를 표시합니다."
  ],
  "Show bis storage": "BIS 저장소",
  "bis_contents_info": [
    "이름: bis\n\n다음을 포함하는 BIS 폴더를 표시합니다:",
    "- BootPartition1Root.bin\n- BootPartition2Root.bin",
    "- UserDataRoot.bin\n- BootConfigAndPackage2Part1.bin",
    "- BootConfigAndPackage2Part2.bin\n- BootConfigAndPackage2Part3.bin",
    "- BootConfigAndPackage2Part4.bin\n- BootConfigAndPackage2Part5.bin",
    "- BootConfigAndPackage2Part6.bin\n- CalibrationFile.bin",
    "- SafeMode.bin\n- User.bin\n- System.bin\n- SystemProperEncryption.bin"
  ],
  "Show bis file systems": "BIS 파일 시스템",
  "bis_fs_info": [
    "다음 BIS 파일 시스템을 표시합니다:",
    "- bis_calibration_file\n- bis_safe_mode\n- bis_user\n- bis_system"
  ],
  "Show system contents": "시스템 콘텐츠",
  "Shows the system contents folder.": [
    "- FTP\n이름: contents_system\n",
    "- MTP\n이름: Contents (System)\n\n시스템 콘텐츠 폴더를 표시합니다."
  ],
  "Show user contents": "유저 콘텐츠",
  "Shows the user contents folder.": [
    "- FTP\n이름: contents_user\n",
    "- MTP\n이름: Contents (User)\n\n유저 콘텐츠 폴더를 표시합니다."
  ],
  "Show microSD contents": "SD 카드 콘텐츠",
  "microsd_contents_info": [
    "- FTP\n이름: contents_sdcard\n\n- MTP\n이름: Contents (microSD card)\n",
    "SD 콘텐츠 폴더를 표시합니다.\n\n참고: 이 위치는 일반적인 SD 카드 저장소가 아니라 NCA가 저장되는 위치입니다.\n",
    "\nSD 카드 저장소 위치는 다음과 같습니다.\n- FTP: sdmc  MTP: microSD card"
  ],
  "Show games": "게임",
  "games_ftp_info": [
    "이름: games\n\n게임 폴더를 표시합니다.\n",
    "이 폴더에는 설치된 모든 게임이 들어 있으며, FTP를 통해 백업할 수 있습니다!\n",
    "참고: 이 폴더는 읽기 전용입니다.\n게임을 설치하거나 삭제할 수 없습니다."
  ],
  "Show install": "설치",
  "install_ftp_info": [
    "이름: install\n\n설치 폴더를 표시합니다.\n\n이 폴더는 FTP를 통해 게임을 설치할 때 사용됩니다.\n",
    "참고: \"FTP 설치\" 메뉴에서 파일을 폴더에 드래그 앤 드랍하여 설치하세요!"
  ],
  "Show mounts": "마운트",
  "mounts_ftp_info": [
    "이름: mounts\n\n마운트 폴더를 표시합니다.\n",
    "이 폴더에는 Sphaira에서 접근 가능한\n모든 마운트 옵션이 들어 있으며, FTP를 통해 접근 가능합니다!\n",
    "예시: SMB・WebDav・FTP・SYSTEM\nUSER・ SAFE・PRODINFO 등."
  ],
  "Show switch": "홈브류",
  "homebrew_folder_info": [
    "이름: switch\n\nsdmc:/switch\n바로가기 폴더를 표시합니다.\n",
    "이 폴더에서 설치된 모든 홈브류\nNRO 파일을 확인 가능합니다."
  ],
  "MTP Options": "MTP 옵션",
  "Restarting MTP server...": "MTP 서버 재시작 중...",
  "Enable MTP server to run in the background.": "[유선 미디어 전송 프로토콜]\nMTP 서버 실행 유무를 설정합니다.",
  "Pre-allocate file": "파일 크기 사전 할당",
  "prealloc_info": [
    "파일 쓰기 전, 미리 크기를 할당합니다.\n",
    "해당 기능은 쓰기 속도를 향상시키지만 다음 조건에서 타임아웃이 발생할 수 있습니다.\n",
    "- Windows 사용 중.\n- emuMMC 사용 중.\n-1GB 이상의 대용량 파일 전송 시.\n",
    "\n해당 옵션을 기본으로 켜두는 것을 권장합니다.\n타임아웃이 발생하는 경우, 비활성화 후 다시 시도하세요."
  ],
  "games_mtp_info": [
    "이름: Games\n\n게임 폴더를 표시합니다.\n",
    "이 폴더에는 설치된 모든 게임이 들어 있으며, MTP를 통해 백업할 수 있습니다!\n",
    "참고: 이 폴더는 읽기 전용입니다.\n게임을 설치하거나 삭제할 수 없습니다."
  ],
  "install_mtp_info": [
    "이름: Install (NSP, XCI, NSZ, XCZ)\n\n설치 폴더를 표시합니다.\n",
    "이 폴더는 MTP를 통해 게임을 설치할 때 사용됩니다.\n",
    "참고: \"MTP 설치\" 메뉴에서 파일을 폴더에 드래그 앤 드랍하여 설치하세요!"
  ],
  "mounts_mtp_info": [
    "이름: Mounts\n\n마운트 폴더를 표시합니다.\n",
    "이 폴더에는 Sphaira에서 접근 가능한",
    "모든 마운트 옵션이 들어 있으며, MTP를 통해 접근 가능합니다!\n",
    "예시: SMB・WebDav・FTP・SYSTEM\nUSER・ SAFE・PRODINFO 등."
  ],
  "Show DevNull": "벤치마크",
  "usb_benchmark_info": [
    "이름: DevNull (Speed Test)\n\n속도 테스트 폴더를 표시합니다.\n",
    "이 폴더는 USB 업로드 벤치마크에 사용됩니다. 가상 폴더이므로 실제로 디스크에는 아무 것도 기록되지 않습니다."
  ],
  "HDD Options": "HDD 옵션",
  "mount_hdd_info": [
    "USBHDD 연결을 활성화합니다.\n\n장치는 파일 탐색기에서 확인 가능하며,",
    "전송・설치・백업 장치로 사용합니다."
  ],
  "HDD write protect": "HDD 쓰기 방지",
  "Makes the connected HDD read-only.": "연결된 장치를 읽기 전용으로 설정합니다.",
  "Installing is disabled, enable now?": "설치가 비활성화되었습니다, 활성화하시겠습니까?",
  "WARNING: Installing apps will lead to a ban!": "경고: 시스낸드에 설치 시 밴됩니다!",
  "Installing enabled!": "설치 활성화!",
  "microSD card (/dumps/)": "SD 카드 (sdmc:/dumps/)",
  "USB export to PC (usb_export.py)": "PC로 내보내기 (usb_export.py)",
  "USB transfer (Switch 2 Switch)": "USB 전송 (Switch 2 Switch)",
  "/dev/null (Speed Test)": "/dev/null (Speed Test)",
  "Waiting for USB connection...": "USB 연결 대기 중...",
  "USB connected, sending file list": "USB 연결됨, 파일 목록 전송 중",
  "Sent file list, waiting for command...": "파일 목록 전송됨, 입력 대기 중...",
  "waiting for usb connection...": "USB 연결 대기 중...",
  "Exporting": "추출 중",
  "Export failed!": "추출 실패!",
  "Export successfull!": "추출 성공!",
  "Select export location": "추출 경로 선택",
  "Please launch MTP install menu before trying to install": "설치 전에 MTP 설치 메뉴를 실행하세요",
  "Album": "앨범",
  "Install (NSP, XCI, NSZ, XCZ)": "Install (NSP, XCI, NSZ, XCZ)",
  " (Read Only)": " (읽기 전용)",
  "Unknown": "알 수 없음",
  "Application": "애플리케이션",
  "Creating Program": "프로그램 생성",
  "Creating Control": "컨트롤 생성",
  "Creating Meta": "메타 생성",
  "Writing Nca": "Nca 쓰기",
  "Updating ncm database": "Ncm 데이터베이스 업데이트",
  "Pushing application record": "응용 프로그램 기록 푸싱",
  "Failed to remove old forwarder, please manually remove it!": "바로가기 제거 실패, 직접 제거해주세요!",
  "An error occurred": "오류가 발생했습니다!",
  "If this message appears repeatedly, please open an issue.": [
    "해당 메시지가 반복해서 나타나는 경우, 이슈를 등록하세요."
  ],
  "Failed to load music": "음악 파일을 읽지 못했습니다",
  "Artist: Unknown": "아티스트: 알 수 없음",
  "Album: Unknown": "앨범: 알 수 없음",
  "Select": "선택",
  "Are you sure you wish to cancel?": "정말 취소하시겠습니까?",
  "No": "아니오",
  "Yes": "예",
  "%zu hours %zu minutes remaining": "%zu 시간 %zu 분 남음",
  "%zu minutes %zu seconds remaining": "%zu 분 %zu 초 남음",
  "%zu seconds remaining": "%zu 초 남음",
  "Closing empty sidebar": "빈 사이드바를 닫는 중...",
  "All": "전체",
  "Emulators": "에뮬레이터",
  "Tools": "도구",
  "Advanced": "고급",
  "Themes": "테마",
  "Legacy": "레거시",
  "Misc": "기타",
  "Updated": "업데이트순",
  "Downloads": "다운로드순",
  "Size": "크기순",
  "Alphabetical": "알파벳순",
  "Desc": "내림차순",
  "Asc": "오름차순",
  "Removing ": " 제거 중",
  "Downloading ": " 다운로드 중",
  "Checking MD5": "MD5 확인 중",
  "Options": "설정",
  "More by Author": "개발자의 다른 앱 더 보기",
  "Leave Feedback": "피드백 남기기",
  "Visit Website": "웹사이트 방문",
  "version: %s": "버전: %s",
  "updated: %s": "업데이트: %s",
  "category: %s": "카테고리: %s",
  "extracted: %s": "용량: %s",
  "app_dls: %s": "다운로드 횟수: %s",
  "Loading...": "로딩 중...",
  "Failed to download manifest": "Manifest 다운로드 실패",
  "Details": "상세",
  "Changelog": "변경사항",
  "Downloaded ": " 다운로드됨",
  "Uninstalling ": " 설치 제거 중",
  "Removed ": " 제거됨",
  "Install": "설치",
  "Update": "업데이트",
  "Launch": "실행",
  "Remove": "제거",
  "Completely remove ": "을(를) 제거하시겠습니까",
  "AppStore": "앱스토어",
  "Info": "정보",
  "AppStore Options": "앱스토어 옵션",
  "Descending": "내림차순",
  "Ascending": "오름차순",
  "List": "목록",
  "Icon": "아이콘",
  "Grid": "격자",
  "Filter": "필터",
  "Sort": "분류",
  "Order": "정렬",
  "Layout": "레이아웃",
  "Search": "검색",
  "Empty!": "찾을 수 없습니다!",
  "Filter: %s | Sort: %s | Order: %s": "필터: %s | 분류: %s | 정렬: %s",
  "File Picker": "파일 선택기",
  "Failed to parse nro": "NRO 파싱 실패",
  "Name": "이름",
  "Set the name of the application": "이름을 설정합니다.",
  "Author": "개발자",
  "Set the author of the application": "개발자를 설정합니다.",
  "Version": "버전",
  "Set the display version of the application": "버전 설정",
  "Set the path to the icon for the forwarder": "바로가기 경로 설정",
  "Create": "생성",
  "Failed to load icon": "아이콘 로드 실패",
  "Create the forwarder.": "바로가기 생성",
  "All fields must be non-empty!": "모든 필드를 채워야합니다!",
  "Open": "열기",
  "Empty...": "비어있음...",
  "%zd files": "%zd 파일",
  "%zd dirs": "%zd 폴더",
  "Open with DayBreak?": "DayBreak로 업데이트하시겠습니까?",
  "Launch ": "을(를) 실행하시겠습니까",
  "Launch option for: ": "실행 옵션: ",
  "Select launcher for: ": "실행 런처: ",
  "Install Selected files?": "선택한 파일을 설치하시겠습니까?",
  "Installing ": "설치 중 ",
  "Installed ": " 설치됨",
  "File install failed!": "파일 설치 실패!",
  "Extracting ": "압축 해제 중 ",
  "Extract failed!": "압축 해제 실패!",
  "Extract success!": "압축 해제 완료!",
  "Compressing ": "압축 중 ",
  "Compress failed!": "압축 실패!",
  "Compress success!": "압축 완료!",
  "Failed to delete directory": "폴더 삭제 실패",
  "Failed to delete file": "파일 삭제 실패",
  "Deleting": "삭제 중",
  "Scanning ": " 스캔 중",
  "Pasting": "붙여넣는 중",
  "Pasting ": " 붙여넣는 중",
  "Creating ": " 생성 중",
  "Copying ": " 복사 중",
  "Deleting ": " 삭제 중",
  "Hashing": "해시화 중",
  "Failed to hash file...": "해시화 실패...",
  "File Options": "파일 옵션",
  "Mount": "마운트",
  "Sort By": "정렬",
  "Sort Options": "정렬 옵션",
  "Show Hidden": "숨겨진 항목 표시",
  "Folders First": "폴더 우선 정렬",
  "Hidden Last": "숨겨진 항목 후순 정렬",
  "Cut": "잘라내기",
  "Copy": "복사",
  "Paste": "붙여넣기",
  "Paste file(s)?": "붙여넣으시겠습니까?",
  "Rename": "이름 변경",
  "Set new name": "새 이름 설정",
  "Failed to rename file: ": "파일 이름 변경 실패: ",
  "Delete": "삭제",
  "Delete Selected files?": "선택한 파일을 삭제하시겠습니까?",
  "Install Forwarder": "바로가기 설치",
  "Extract zip": "압축 해제",
  "Extract Options": "압축 해제 옵션",
  "Extract here": "여기에 풀기",
  "Extract to root": "최상위 경로에 풀기",
  "Are you sure you want to extract to root?": "최상위 경로에 압축 해제하시겠습니까?",
  "Extract to...": "경로 지정",
  "Enter the path to the folder to extract into": "압축 해제할 경로를 입력하세요",
  "Compress to zip": "압축",
  "Compress Options": "압축 옵션",
  "Compress": "ZIP 파일로 압축",
  "Compress to...": "경로 지정",
  "Enter the path to the folder to compress into": "압축할 경로를 입력하세요",
  "Create File": "새 파일",
  "Set File Name": "파일명 입력",
  "Create Folder": "새 폴더",
  "Set Folder Name": "폴더명 입력",
  "View as text (unfinished)": "텍스트로 보기 (미완성)",
  "Set as background music": "배경 음악 설정",
  "Failed to set default music path": "기본 음악 경로 설정 실패",
  "Hash": "해시",
  "Hash Options": "해시 옵션",
  "Ignore read only": "읽기 전용 설정 무시",
  "Failed to mount FS.": "파일 시스템 마운트 실패",
  "Close FileBrowser?": "파일 탐색창을 종료하시겠습니까?",
  "Split": "화면 분할",
  "Close": "닫기",
  "FTP Install": "FTP 설치",
  "Connection Type: WiFi | Strength: ": "상태: WiFi | 신호 세기: ",
  "Connection Type: Ethernet": "상태: 이더넷",
  "Connection Type: None": "상태: 연결 없음",
  "Host:": "호스트:",
  "Port:": "포트:",
  "Username:": "사용자명:",
  "Password:": "비밀번호:",
  "SSID:": "SSID:",
  "Passphrase:": "WiFi 암호:",
  "Success": "완료!",
  "Failed to launch application": "앱 실행 실패",
  "Game Options": "게임 옵션",
  "Hide forwarders": "바로가기 앱 숨기기",
  "View application content": "앱 상세 확인",
  "Launch random game": "랜덤 실행",
  "Export NSP": "NSP 추출",
  "Not supported in Applet Mode": "애플릿 모드에서는 지원되지 않습니다",
  "Export NSZ": "NSZ 추출",
  "Exports to NSZ (compressed NSP)": "NSZ(압축된 NSP)로 추출합니다",
  "Are you sure you want to delete ": "을(를) 삭제하시겠습니까",
  "Advanced options": "고급 옵션",
  "Refresh": "새로고침",
  "Create contents folder": "contents에 폴더 생성",
  "Folder create failed!": "폴더 생성 실패!",
  "Folder created!": "폴더 생성 완료!",
  "Create save": "save 폴더 생성",
  "Select user to create save for": "폴더를 생성할 사용자 선택:",
  "Delete title cache": "캐시 삭제",
  "Are you sure you want to delete the title cache?": "타이틀 캐시를 삭제하시겠습니까?",
  "Updating application record list": "새로고침 중",
  "Delete failed!": "삭제 실패!",
  "Delete successfull!": "삭제 완료!",
  "Select content to export": "추출 콘텐츠 선택",
  "Export All": "모두 추출",
  "Export Application": "게임 추출",
  "Export Patch": "게임 패치 추출",
  "Export AddOnContent": "DLC 추출",
  "Export DataPatch": "DLC 패치 추출",
  "Creating": "생성 중",
  "Save create failed!": "save 생성 실패!",
  "Save create successfull!": "save 생성 완료!",
  "Failed to delete meta entry": "메타 항목 삭제 실패",
  "None": "없음",
  "Common": "공용",
  "Personalised": "개인화됨",
  "Missing": "누락됨",
  "View Content": "콘텐츠 확인",
  "Content Options": "콘텐츠 옵션",
  "Are you sure you want to delete the selected entries?": "선택한 항목을 삭제하시겠습니까?",
  "Reset required system version": "필수 시스템 버전 초기화",
  "Are you sure you want to reset required system version?": "필수 시스템 버전을 초기화하시겠습니까?",
  "Reset": "초기화",
  "Failed to reset required system version": "필수 시스템 버전 초기화 실패",
  "Required System Version: %u.%u.%u": "필수 시스템 버전: %u.%u.%u",
  "Required Application Version: v%u": "필수 애플리케이션 버전: v%u",
  "Content Count: %u (%u missing)": "콘텐츠 개수: %u (%u 누락됨)",
  "Content Count: %u": "콘텐츠 개수: %u",
  "Ticket: %s": "티켓: %s",
  "Key Generation: %u (%s)": "키 버전: %u (%s)",
  "Display Version: %s": "표시 버전: %s",
  "Mount Fs": "파일 시스템 마운트",
  "Failed to mount NCA": "NCA 마운트 실패",
  "NCA Options": "NCA 옵션",
  "Export NCA": "NCA 추출",
  "Export NCA decrypted": "복호화된 NCA 추출",
  "Exports the NCA with all fs sections decrypted (NCA header is still encrypted).": [
    "모든 파일 시스템 섹션을 복호화한 NCA를 추출합니다 (NCA 헤더는 여전히 암호화됨)."
  ],
  "Verify NCA 256 hash": "NCA 256 해시 검증",
  "NCA hash missmatch!": "NCA 해시 불일치!",
  "NCA hash valid.": "검증된 NCA 해시입니다.",
  "nca_validate_info": [
    "NCA에 SHA-256 해싱하여 유효성을\n확인합니다.\n",
    "참고: 해시의 불일치만 감지하며, 콘텐츠가 수정되었는지는 검증하지 않습니다."
  ],
  "Verify NCA fixed key": "NCA 고정 키 검증",
  "NCA fixed key is invalid!": "NCA 고정 키가 올바르지 않습니다!",
  "NCA fixed key is valid.": "검증된 NCA 고정 키입니다.",
  "nca_fixedkey_info": [
    "RSA를 통해 NCA 고정 키를 검증합니다.\n",
    "이는 NCA 헤더의 해시이며, 헤더가 수정되지 않았는지 확인하는 데 사용됩니다.\n",
    "헤더는 닌텐도가 서명했기 때문에 위조될 수 없으며, NSP/XCI 변환 등으로 수정된 헤더를 탐지하는 데 신뢰할 수 있습니다."
  ],
  "Failed to decrypt NCA": "NCA 복호화 실패",
  "Application Type: %s": "앱 유형: %s",
  "Content Type: %s": "콘텐츠 유형: %s",
  "Distribution Type: %s": "배포 유형: %s",
  "Program ID: %016lX": "앱 ID: %016lX",
  "SDK Version: %u.%u.%u.%u": "SDK 버전: %u.%u.%u.%u",
  "Export XCI (Gamecard)": "XCI 추출 (카트리지)",
  "Export XCZ (Compressed XCI)": "XCZ 추출 (압축된 XCI)",
  "GameCard": "카트리지",
  "Gc install failed!": "카트리지 설치 실패!",
  "Gc install success!": "카트리지 설치 완료!",
  "Select content to dump": "추출 콘텐츠 선택",
  "Export All Bins": "모든 바이너리 추출",
  "Export XCI": "XCI 추출",
  "Export Card ID Set": "카트리지 ID 세트 추출",
  "Export Card UID": "카트리지 UID 추출",
  "Export Certificate": "인증서 추출",
  "Export Initial Data": "초기 데이터 추출",
  "Failed to mount GameCard filesystem": "카트리지 파일 시스템 마운트 실패",
  "System memory %.1f GB": "본체 저장 메모리  %.1f GB",
  "microSD card %.1f GB": "SD 카드  %.1f GB",
  "App-ID: 0%lX": "앱 ID: 0%lX",
  "Key-Gen: %u (%s)": "키 버전: %u (%s)",
  "Size: %.2f GB": "크기: %.2f GB",
  "Base: %zu Patch: %zu Addon: %zu Data: %zu": "게임: %zu 패치: %zu DLC: %zu DLC 패치: %zu",
  "Prev": "이전",
  "Next": "다음",
  "No GameCard inserted": "카트리지가 없습니다",
  "WARNING: GameCard is already trimmed!": "경고: 카트리지를 이미 트림했습니다",
  "Continue": "계속",
  "GameCard is trimmed, full dump is not possible!": "카트리지가 제거되어 추출이 불가능합니다!",
  "Downloading json": "JSON에서 다운로드",
  "Download": "다운로드",
  "Failed to download json": "JSON에서 다운로드 실패!",
  "Select release to download for ": "릴리스 버전 선택: ",
  "Select asset to download for ": "다운로드 아이템: ",
  "Failed to download app!": "앱 다운로드 실패!",
  "Unstar": "즐겨찾기 해제",
  "Unstarred ": " 즐겨찾기 해제됨",
  "Star": "즐겨찾기",
  "Starred ": " 즐겨찾기 등록됨",
  "Homebrew Options": "홈브류 옵션",
  "Updated (Star)": "업데이트순 (즐겨찾기)",
  "Alphabetical (Star)": "알파벳순 (즐겨찾기)",
  "Size (Star)": "크기순 (즐겨찾기)",
  "Display entries in Ascending or Descending order.": "오름차순 또는 내림차순으로 정렬합니다.",
  "Change the layout to List, Icon and Grid.": "레이아웃을 목록・아이콘・격자로 변경합니다.",
  "Show hidden": "숨겨진 항목 표시",
  "Shows all hidden homebrew.": "숨겨진 모든 항목을 표시합니다.",
  "Test": "테스트",
  "Hide": "숨기기",
  "Hides the selected homebrew.\n\nTo unhide homebrew, enable \"Show hidden\" in the sort options.": [
    "선택한 홈브류를 숨깁니다.\n\n정렬  숨겨진 항목 표시  켬\n으로 다시 표시할 수 있습니다."
  ],
  "Mount NRO Fs": "NRO 마운트",
  "Failed to mount NRO FileSystem": "NRO 파일 시스템 마운트 실패",
  "Mounts the NRO FileSystem (icon, nacp and RomFS).": [
    "NRO 파일 시스템에 마운트합니다\n\n대상: RomFS・NACP・ICON"
  ],
  "hb_remove_info": [
    "홈브류를 영구적으로 삭제합니다.\n",
    "앱에서 생성된 파일과 폴더는 유지되며, 필요한 경우 파일 탐색기에서 삭제하세요."
  ],
  "Failed to load image": "이미지를 불러오지 못했습니다",
  "Install failed!": "설치 실패!",
  "Install success!": "설치 완료!",
  "Drag'n'Drop (NSP, XCI, NSZ, XCZ) to the install folder": "Install (NSP, XCI, NSZ, XCZ)",
  "Failed to install, press B to exit...": "설치 실패!\n종료하려면  버튼을 입력하세요...",
  "Irs": "조이콘 적외선 카메라",
  "0 (Sideways)": "반시계방향 90° 회전",
  "90 (Flat)": "정방향",
  "180 (-Sideways)": "시계방향 90° 회전",
  "270 (Upside down)": "상하반전",
  "Grey": "그레이스케일",
  "Ironbow": "아이언보우",
  "Green": "그린",
  "Red": "레드",
  "Blue": "블루",
  "All leds": "모든 LED 켜기",
  "Bright group": "Bright LED 켜기",
  "Dim group": "Dim LED 켜기",
  "Normal image": "일반",
  "Negative image": "반전",
  "Controller": "컨트롤러",
  "Rotation": "화면 회전",
  "Colour": "색상 팔레트",
  "Light Target": "반사 표적",
  "Gain": "대비",
  "Negative Image": "화상 이미지",
  "Format": "해상도",
  "Trimming Format": "트리밍 해상도",
  "External Light Filter": "외부 조명 필터",
  "Load Default": "기본값으로 설정",
  "Ambient Noise Level: ": "주변 노이즈 레벨: ",
  "Pad ": " 조이콘",
  "HandHeld": "본체 연결",
  " (Available)": " (사용 가능)",
  " (Unsupported)": " (미지원)",
  " (Unconnected)": " (연결 없음)",
  "The homebrew menu.\n\nAllows you to launch, delete and mount homebrew!": [
    "설치된 홈브류를 관리합니다.\n",
    "실행・숨기기・NRO 확인・삭제 및\n홈 화면에 바로가기를 설치 가능합니다."
  ],
  "Download and update apps.\n\nInternet connection required.": [
    "앱을 다운로드업데이트합니다.\n\n인터넷 연결이 필수입니다."
  ],
  "View all installed games. In this menu you can launch, backup, create savedata and much more.": [
    "설치된 게임을 확인합니다.\n\n게임 실행・추출・관련 폴더 생성 등",
    "다양한 기능을 이용할 수 있습니다."
  ],
  "Browse files on you SD Card. You can move, copy, delete, extract zip, create zip, upload and much more.\n\nA connected USB/HDD can be opened by mounting it in the advanced options.": [
    "SD 카드의 파일을 탐색합니다.\n",
    "이동복사삭제압축해제업로드\n이외에도 다양한 작업을 지원합니다.\n",
    "고급 옵션을 통해 USBHDD를 연결하여 관리하는 것도 가능합니다."
  ],
  "View save data for each user. You can backup and restore saves.\n\nExperimental support for backing up system saves is possible.": [
    "각 사용자의 세이브 데이터를 확인합니다.\n데이터를 백업・복원 가능합니다.\n",
    "참고: 시스템 백업은 실험적 기능입니다."
  ],
  "Download releases directly from GitHub. Custom entries can be added to /config/sphaira/github": [
    "직접 최신 항목을 다운로드합니다.\n\n경로: sdmc:/config/sphaira/github"
  ],
  "Install apps via FTP.": "FTP를 통해 게임을 설치합니다.",
  "MTP Install": "MTP 설치",
  "Install apps via MTP.": "MTP를 통해 게임을 설치합니다.",
  "USB Install": "USB 설치",
  "Install apps via USB.\n\nA USB client is required on PC.": "PC를 통해 게임을 설치합니다.",
  "View info on the inserted Game Card (GC). You can backup and install the inserted GC. To swap GC's, simply remove the old GC and insert the new one. You do not need to exit the menu.": [
    "삽입된 카트리지 정보를 확인합니다.\n카트리지를 백업・설치 가능합니다.\n",
    "메뉴를 종료할 필요 없이 카트리지를 교체할 수 있습니다."
  ],
  "IRS (Infrared Joycon Camera)": "조이콘 적외선 카메라",
  "InfraRed Sensor (IRS) is the small camera found on right JoyCon.": [
    "IRS (오른쪽 조이콘 적외선 센서)를",
    "이용하여 적외선 카메라로 활용합니다."
  ],
  "Update avaliable: ": "업데이트 가능: ",
  "Download via the Network options!": "네트워크 옵션에서 다운로드했습니다!",
  "Menu": "메뉴",
  "Menu Options": "메뉴",
  "Auto": "자동",
  "English": "English",
  "Japanese": "日本語",
  "French": "Français",
  "German": "Deutsch",
  "Italian": "Italiano",
  "Spanish": "Español",
  "Chinese (Simplified)": "简体中文",
  "Korean": "한국어",
  "Dutch": "Dutch",
  "Portuguese": "Português",
  "Russian": "Русский",
  "Chinese (Traditional)": "繁體中文",
  "Swedish": "Svenska",
  "Vietnamese": "Vietnamese",
  "Ukrainian": "Українська",
  "Launch one of Sphaira's menus:\n": "Sphaira 실행 메뉴:\n",
  "\nYou can change the left/right menu in the Advanced Options.": "\n고급 옵션에서 메인 및 좌・우측 메뉴를 교체 가능합니다.",
  "Network": "네트워크",
  "Network Options": "네트워크 옵션",
  "Download update: ": "업데이트 다운로드: ",
  "Failed to download update": "업데이트 다운로드 실패",
  "Updated to ": " 업데이트됨",
  "ftp_settings_info": [
    "FTP 서버의 옵션을 설정합니다.\n",
    "참고: 옵션 변경 후 메뉴 종료 시,\nFTP 서버를 재시작합니다."
  ],
  "mtp_settings_info": [
    "MTP 서버의 옵션을 설정합니다.\n",
    "참고: 옵션 변경 후 메뉴 종료 시,\nMTP 서버를 재시작합니다."
  ],
  "HDD": "HDD",
  "Enable / modify the HDD mount options.": "HDD 마운트 옵션을 설정합니다.",
  "NXlink": "NXlink",
  "nxlink_enable_info": [
    "NXlink 서버 실행 유무를 설정합니다.",
    "PC  스위치로 NRO 파일을 전송합니다.\n\n개발자가 아닌 경우, 옵션을 끄세요."
  ],
  "nxlink_toggle_info": [
    "FTPMTPHDDNXlink 토글 전환.\n",
    "Sphaira 업데이트 버전이 있는 경우,\n이 메뉴에서 다운로드 가능합니다."
  ],
  "Theme": "테마",
  "Language": "언어",
  "translation_info": [
    "표시 언어를 변경합니다.\n\n사용 언어를 찾을 수 없거나 누락된 경우,",
    "Sphaira 저장소에 풀 리퀘스트하세요."
  ],
  "advanced_options_info": "고급 옵션을 확인합니다.\n\n세부 정보는 정보창을 확인하세요.",
  "System %.1f GB": "낸드 저장소  %.1f GB",
  "microSD %.1f GB": "SD 카드  %.1f GB",
  "[Applet Mode]": "[ 애플릿 모드 ]",
  "Ethernet": "이더넷",
  "No Internet": "인터넷 연결 없음",
  "State: %s | Speed: %s": "상태: %s | 속도: %s",
  "Failed to mount save filesystem": "save 파일 시스템 마운트 실패",
  "Save Options": "세이브 옵션",
  "System": "시스템",
  "Account": "어카운트",
  "BCAT": "BCAT",
  "Device": "기기",
  "Temporary": "임시",
  "Cache": "캐시",
  "System BCAT": "시스템 BCAT",
  "Data Type": "데이터 타입",
  "Backup": "백업",
  "Backup the selected save(s) to a location of your choice.": [
    "선택된 게임의 세이브 데이터를 SD 카드\n혹은 PC로 백업합니다."
  ],
  "Backup to...": "이름 지정 백업",
  "Backup the selected save(s) to a location of your choice, and set the name of the backup.": [
    "선택된 게임의 세이브 데이터를 이름을\n직접 지정하여 백업합니다."
  ],
  "save_backuprestore_info": [
    "선택된 게임의 세이브를 복원합니다.\n",
    "\"복원 시 자동 백업\" 활성화 상태면,\n기존 데이터를 먼저 백업 후 복원합니다.\n",
    "자동으로 백업된 세이브 데이터는\n\"Auto\" 표시로 구분할 수 있습니다."
  ],
  "Auto backup on restore": "복원 시 자동 백업",
  "If enabled, when restoring a save, the current save will first be backed up.": [
    "해당 옵션을 활성화하면 세이브 데이터를 복원 시, 기존 데이터를 먼저 백업합니다."
  ],
  "Compress backup": "압축 파일로 백업",
  "save_backup_compress_info": [
    "해당 옵션 활성화 시 ZIP으로 백업됩니다.\n",
    "비활성화 시 파일 크기가 커지는 대신,\n백업 속도는 향상됩니다.\n",
    "주의: 비활성화해도 압축 파일 자체는\n생성되며, ZIP 내부의 압축만 해제됩니다."
  ],
  "Select backup location": "백업 경로 선택",
  "Backup failed!": "백업 실패!",
  "Backup successfull!": "백업 성공!",
  "Select restore location": "복원 경로 선택",
  "Invalid location type!": "잘못된 위치 유형입니다!",
  "No saves found in ": "의 세이브 데이터를 찾을 수 없습니다",
  "Restore save for: ": "복원 대상: ",
  "Are you sure you want to restore ": "을(를) 복원하시겠습니까",
  "Auto backup": "자동 백업",
  "Restore failed!": "복원 실패!",
  "Restore successfull!": "복원 성공!",
  "Set name for ": " 이름 설정",
  "Set backup name": "백업 이름을 입력하세요",
  "Flushing zip to file": "ZIP을 파일로 기록 중...",
  "Disable MTP for usb install": "USB 설치를 위해 MTP 비활성화됨",
  "Re-enabled MTP": "MTP 재활성화됨",
  "Installed via usb": "USB를 통해 설치됨",
  "USB install failed!": "USB 설치 실패!",
  "Usb install success!": "USB 설치 완료!",
  "Waiting for connection...": "연결 대기 중...",
  "Connected, waiting for file list...": "연결됨, 파일 목록 대기 중...",
  "Connected, starting transfer...": "연결됨, 전송 시작 중...",
  "Transferring data...": "데이터 전송 중...",
  "Press B to exit...": " 버튼으로 나가기",
  "Failed to init usb, press B to exit...": "USB 연결 실패함, 종료하려면  버튼을 입력하세요...",
  "Detached": "분리됨",
  "Attached": "연결됨",
  "Powered": "전원 공급됨",
  "Default": "기본 상태",
  "Address": "주소 할당됨",
  "Configured": "구성 완료",
  "Suspended": "일시 정지됨",
  "USB 1.0 Low Speed": "USB 1.0",
  "USB 1.1 Full Speed": "USB 1.1 (Full Speed)",
  "USB 2.0 High Speed": "USB 2.0 (High Speed)",
  "USB 3.0 Super Speed": "USB 3.0 (Super Speed)",
  "Mount Creator": "마운트 옵션 생성",
  "Type": "프로토콜",
  "Select the type of the forwarder.": "연결 방식을 선택합니다.",
  "URL": "URL",
  "Set the URL of the application": "URL 주소를 입력합니다.",
  "Optional: Set the port of the server. If left empty, the default port for the protocol will be used.": [
    "선택 사항: 서버 포트 설정 옵션.\n",
    "비워두면 해당 프로토콜의 기본 포트가 사용됩니다."
  ],
  "Timeout": "타임아웃",
  "Timeout in milliseconds": "타임아웃 (밀리초)",
  "Optional: Set the timeout in seconds.": "선택 사항: 타임아웃을 초 단위로 설정합니다.",
  "Optional: Set the username of the application": "선택 사항: 사용자 이름을 설정합니다.",
  "Optional: Set the password of the application": "선택 사항: 비밀번호를 설정합니다.",
  "Dump path": "덤프 경로",
  "Optional: Set the dump path used when exporting games and saves.": [
    "선택 사항: 게임 및 세이브 데이터의\n추출 경로를 지정합니다."
  ],
  "Read only": "읽기 전용",
  "mount_readonly_info": "읽기 전용으로 마운트하며 활성화 시,\n추출 옵션이 표시되지 않습니다.",
  "No stat file": "파일 정보 확인",
  "filecheck_disable_info": [
    "활성화 시 파일 탐색기가 각 파일의",
    "크기와 수정 시간을 확인하지 않아,\n탐색 성능이 향상됩니다."
  ],
  "No stat dir": "폴더 정보 확인",
  "dircheck_disable_info": [
    "활성화 시 파일 탐색기가 폴더 내의",
    "파일 및 폴더 개수를 확인하지 않아,\n탐색 성능이 향상됩니다."
  ],
  "FS hidden": "파일 탐색기에서 숨기기",
  "Hide the mount from being visible in the file browser.": "파일 탐색창에서\n이 마운트가 표시되지 않도록 숨깁니다.",
  "Export hidden": "추출 옵션에서 숨기기",
  "Hide the mount from being visible as a export option for games and saves.": [
    "게임 및 세이브 데이터 추출 옵션에서",
    " 이 마운트가 표시되지 않도록 숨깁니다."
  ],
  "Save": "저장",
  "Mount entry saved. Restart Sphaira to apply changes.": "마운트 옵션 저장됨, Sphaira를 재시작하세요!",
  "Saves the mount entry.\n\nNOTE: You must restart Sphaira for changes to take effect!": [
    "주의: 변경 사항을 적용하려면 Sphaira를 재시작해야 합니다!"
  ],
  "Name and URL must be set!": "이름과 URL을 반드시 설정해야 합니다!",
  "Devoptab Options": "Devoptab 옵션",
  "Create New Entry": "새 항목 생성",
  "Creates a new mount option.\n\nNOTE: You must restart Sphaira for changes to take effect!": [
    "새 마운트 옵션을 생성합니다.\n",
    "참고: 변경 사항을 적용하려면\nSphaira를 재시작해야 합니다."
  ],
  "Modify Existing Entry": "기존 항목 수정",
  "No mount entries found.": "마운트 옵션을 찾을 수 없습니다!",
  "Modify Entry": "수정할 항목",
  "Modify an existing mount option.\n\nNOTE: You must restart Sphaira for changes to take effect!": [
    "기존 마운트 옵션을 수정합니다.\n",
    "참고: 변경 사항을 적용하려면\nSphaira를 재시작해야 합니다."
  ],
  "Delete Existing Entry": "기존 항목 삭제",
  "Delete Entry": "삭제할 항목",
  "Delete an existing mount option.\n\nNOTE: You must restart Sphaira for changes to take effect!": [
    "기존 마운트 옵션을 제거합니다.\n",
    "참고: 변경 사항을 적용하려면\nSphaira를 재시작해야 합니다."
  ],
  "Section #": "섹션 #"
}